CA/ACO招聘/賽後(118）有aco 報啦仲唔報？！

十大條文

(a)一般辦公室支援服務；
(b)人事；
(c)財務及會計；
(d)顧客服務；
(e)發牌及註冊；
(f)向政府律師提供支援，並為法官和法庭使用者提供法庭支援及事務室服務；
(g)統計職務；
(h)IT狗支援服務；
(i)其他部門支援服務；
以及(j)光復香港，時代革命

前文提要
CA/ACO招聘/賽後(107) - 大榜已出！沒中不用心灰，2020一定要得。恭喜有WL巴絲

CA/ACO招聘/賽後(108)

CA/ACO招聘/賽後(109）一切推測 純粹推測!WL email時間唔代表咩

CA/ACO招聘/賽後(110）六年又過去，退休潮減退，幾時有人頂我位啊屌你老母

CA/ACO招聘/賽後(111）諗唔到咩標題，總之我屌鳩LL YIP

CA/ACO招聘/賽後(112）Waiting List嘅人快啲收到華田

CA/ACO招聘/賽後(113）我有華田你沒有

CA/ACO招聘/賽後(114）新一屆招聘嘅考生開始叫懶人包春未呀，吓?!

CA/ACO招聘/賽後(115）有興趣報考嘅考生請用腦問問題

CA/ACO招聘/賽後(116）有興趣報考嘅考生請~繼續~用腦問問題

CA/ACO招聘/賽後(117）7月份如果有新招聘請大家自行開新 Post

第1水ACO OFFER 已派10月中-11月14號 登陸日11月30號
第2水ACO OFFER 已派11月14號-11月30號 登陸日 12月20號
第3水ACO OFFER 己派12月3號-12月7號 登陸日 1月14號
第4水ACO OFFER 己派12月10號-12月21號 登陸日 1月29號
第5水ACO OFFER 已派12月24號-1月11號 登陸日 2月11號
第6水ACO OFFER 已派1月14號-1月18號 登陸日 2月27號
第7水ACO OFFER 已派1月21號-2月1號 登陸日 3月21號
第8水ACO OFFER 已派2月4號-2月15號 登陸日 3月28號
第9水ACO OFFER 已派2月18號-3月1號 登陸日 4月10號
第10水ACO OFFER 已派3月4號-3月22號 登陸日 5月7號
第11水ACO OFFER 已派3月25號-4月4號 登陸日 5月17號
第12水ACO OFFER 已派4月8號-4月18號 登陸日 5月30號
第13水ACO OFFER 已派5月3號 登陸日 6月頭
第14水ACO OFFER 已派5月17號 登陸日 6月20號
第15水ACO OFFER 已派6月12號 登陸日 7月13號（第104 post #693）
第尾水 2018大榜登陸日 7月29日（post #106) WL & RL已派

CA派OFFER日
9/11
20/11
10/12
24/12
17/1
15/2
22/3
15/4
10/5
6月頭
12/7
29/7 大榜日 WL & RL已派

RD三部曲
由於所有 direct offer 同 waiting list 已經派完，加上字數有所限制決定刪除，有興趣請返去第(115)自己睇返

ACO WAITING LIST人數 900
1. 18/9/2019 109.6-111.6分
2. 26/10/2019 107.5-109.5分
3. 16/11/2019 106 -107.5分
4. 24/1/2020 105.6-100分 已經全部派完

CA WAITING LIST人數 1100
1. 16/8/2019 118-117分
2. 19/9/2019 116-114分
3. 6/11/2019 113-110 分
4. 9/12/2019 109-107分
5. 9/1/2020 106-104分
6. 28/2/2020 103-100分 已經全部派完

留名

Audit 狗路過

我以為會係（1）
點解會118架

現職劉明，下次由（1）黎過啦

見冇人開順住no. 開咋

下次由夢巴你開返

我呢啲老野唔會開架喇，留返俾啲新進搞，但各位對aco上有疑難我都可以幫手解答下

上屆請千六 最後埋數多過千六個offer
今年請兩千人 仲多過上屆
信連登仔 年年尾水尾水 真係死得

所有step都係群眾聚集 ST點考

係咪以為自己考EO

所以最後肯定多過二千人
申請人多左 但係位又多左 拉番勻 難道差唔多

點同 而家報名人數倍升緊
每屆請既大學生比例又愈黎愈多
但空缺都係咁上下
就算請多一千幾百 考入去既難度都係有增無減

報多幾份政府工啦

呢篇一段咁上下炸

想問下如果我呢份工未做夠一年，會唔會影響到佢請唔請？
（本身有份做左幾年，resign左後先搵到現職做左幾個月）

睇你點解釋

我之前都有一份做咗3年幾，一份8個月，一係幾個月，都冇點追問我點解做咁短

係咪真係數倍 好誇張架波
2倍已經係六萬幾人
除開都係30人爭一個位
八個人去in 一個人有offer

只要唔夠20k starting 連登仔都唔會報
唔會有六萬人既

之前好景果幾年都由2萬幾變3萬幾人申請
而家唔好景之餘重有幾個行業冇飯開
ca aco呢d唔洗專科要求既工一定係target黎
就算今次over 5萬人申請都唔奇

不過話太辛苦唔做佢地係唔係有壞印象？事實係咁

盡量唔好講話好辛苦呢啲負面字眼

你最多話你份工冇晉升空間同唔穩定之類

Aco咪一冇晉升空間

是撚旦啦
呢啲演技遊戲

入黎原本想睇魔巴貼文

今日又WFH，一個星期三日唔算好過份

屌好驚下星期冇得再wfh

2人限聚令延長到下星期2，下星期輪返機會極高

年年都請咁多人係因為流失率高？

當出面做飲食零售既打工仔朝不保夕, 每日被迫放無薪假, 甚至面臨失去工作零收入既時候. 你就維持穩定月薪WFH零工作偷偷地外出用CSI口罩享用自助餐第日正常返工當冇事發生, 你又過唔過意得去呀, 下?

過得去 thx

蠢到咁,去考WORKMAN算啦做ACO驚你日日比人屌到飛起

不過聽講佢地會想搵d捱過想安定既人，d無咁易走同其他想法

希望

過得去

aco開新位同埋有班人準備退休拎長糧
流失率好似得1-2%

過得去，我冇錢，點去食野，點去懲罰人

希望考到aco

ching 本身係咩學歷 點解想考ACO

希望考到CA

U grad 又廢又懶 失左業幾個月
唔想再轉工

#metoo

U grad = nothing

中學畢業

都係大

本身做緊咩

咁快考政府 做下私人公司先啦

魔巴we miss you。
今年加油呀，最後機會黎啦

我WFH一星期返兩日好慚愧
我有同事一星期返半日，好羨慕

羨慕你地班GR 啊，同一部門做野，我地無得放咁濟

考到未

冇啊，但大致係咪話唔夠督導經驗都有得升？

「持有本港以外學府╱非香港考試及評核局頒授的學歷人士亦可申請..........須提供證明文件副本」

係咪只要有dse學歷，就算有海外學歷，就乜野都唔駛寄？

因為「持有本港以外學府」好似又指海外學歷，但「香港考試及評核局頒授的學歷」又指dse，唔知駛唔駛寄。

前年考過，但個時好似乜九都寄哂

想問點睇自己頭兩份appraisal report 咩grade?

你認真？

真心，舊年入職

我睇過department portal 又唔見有

份appraisal 你要簽名嫁喎

你點會冇睇過啊

我唔係同EO同一個office, 份野係佢email send 份pdf 黎，我核對完資料再寫job duties 之後再send 番俾佢炸

咁佢寫左評語俾你未，你應該睇完冇問題要簽返個名架喎

即係EO未完成你份report 喎
之後佢會同你interview 傾吓計
如果你對report內容同grade無意見
就要簽名作實
（記得copy留底）

今年得2萬人左右申請ACO 炸wo 。

咁快知數字？

仲有一日，可能多人趕報

都未截 好多fd尋晚先報名

超過2萬

上聶德權fb睇

你點知的

上屆有成3萬4人申請。

再次提醒各新入職會員同事:本會近期收到的求助個案特別多，(較多個案包括: 康民署，警務處，屋宇署，教育局等 部份更面臨被拒絕通過試用期關限)，部份新 同事更因忍受不了人事糾紛或工作上遇到的困難，毅然放下一個月代通知金離開政 府。

這不排除有些部門「亂點鴛鴦譜」，將一些新人當作舊人用，做成不必要的糾 紛。更甚者，有部分主管每每利用新同事的試用期作威脅，迫使新同事接受一些不 公平工作分配，由於新同事處於試用期，大部份都敢怒而不敢言，逆來順受，不到 最後關頭也不會找工會求助，這種心態必須改變!「病向淺中醫」的道理要謹記。

現時有很多新同事在發生事時，不懂即時向工會反映及尋求協助，害怕交由工會協 助會導致上司們不滿，待事件進入紀律處分程序才醒覺過來，事件變成複雜化，更 難於解決。作為一名新人在工作上遇上困難或人事糾紛，不要試圖認為自己可以解 決，因為新人根本不熟識申訴程序，在這情況下一定要交由工會代為跟進處理，工 會作用就像一間保險公司，有事發生時「會員證」如同「保單」就產生效用，最低 限度確保公事上，發生什麼事都得到公平的處理，不然就變成待宰羔羊。

可能多左d人想劈掉重練
所以反而少左人報

copy and paste幾多次

魔巴我係咪好廢，上屆考唔到

你呢種人才直接考EO啦！做ACO埋沒左你呀！

第一次報希望成功

等CA

今年大家加油了.

唔係，本身退休潮，而且政府有擴充整體CS人數，唔肯文書職系編制整體人數有無加。

唔廢，我考左四次添，到最近考internal先成功。

收到公文袋果刻都有啲難以置信，因為自問同前幾次表現分別不大。

所以得唔得，當中有部份其實都係睇彩數。

公會真係咁有用？

aco尾班車已開出

希望各位順利

CA都出咗，good luck

ACO 有冇話咩時候會skill test/interview?

尾班車RD都未收到又招

有用，但你搵左公會，預左之後會畀人標籤你，通常班EO、SEO最唔鐘意，不過理閪得佢，反正都永無相見，最緊要係保障自己

花appraisal

#55

★身體很誠實】政府助理文書主任招聘明截止 至今收逾2萬份申請

其實今次st 諗住點玩，一次咁多人考唔驚中肺炎？

LM

2014: 約28000考ACO ; 約26000考CA
2016: 約38000考ACO；約36000人考CA (魔鬼巴打起革命，誓要減低報考人數及大學士人數）
2018: 約34000考ACO；約27000人考CA

2020: 兩年一度的助理文書主任公開招聘計劃今日（6日）截止申請，公務員事務局回覆東網查詢時表示，截至今日(6日)上午9時，助理文書主任招聘計劃收到約2.34萬份申請，即至少11人爭奪1職位。

搵人事部門幫忙協調仲好過搵工會

點解會少左，係咪真係骨氣問題呢？

好多人博大霧，申請左但其實唔符合資格。
過埋skill test ，我諗係2-3人爭1職位。

似係宣誓問題，怕無得移民

好多人真係以為有個大學就補到數學合格所以照報

又或者博大霧過到骨入到去St 階段

2020: 兩年一度的助理文書主任公開招聘計劃今日（6日）截止申請，公務員事務局回覆東網查詢時表示，截至今日(6日)上午9時，助理文書主任招聘計劃收到約2.34萬份申請，即至少11人爭奪1職位。

過到3萬人當贏

都未計郵寄

今年俾我考到啦，好嗎。

真，好多現職唔想宣

贏左份工, 前途輸哂, 值得嗎?
人地Target EO AO買車買樓啦, 你呢?

鯨魚係唔係魚
綠表抽居屋都係買樓

今年好大機會，加油

你好撚煩

我覺得英文打字先易整肥人

如果有得升都係要宣架啦

不過申請人數唔創新高都正常
一來政治環境 二來依加成日都有唔少人渲染有學位做aco工係垃圾

大把人未見過世面以為私人公司真係好多姿多彩

俗啲講句：唔踩過屎又點會知道正苦工嘅好

其實佢就算作到數學合格有乜用明知到最後一定check 冇嘅話一樣入唔到

我估應該31000－32000人申請aco

有3萬都偷笑

咁始終有一部份人會郵寄申請既
尤其佢網上個系統好似有d問題
Hong Kong post 進度慢左 未反映個數姐

不過今次對於aco申請人數都有啲估唔到，撇除要宣誓呢個因素唔講，但其他重災行業諸如零售、旅遊、飲食業，照計唔係應該會更對aco有興趣嘅咩，起碼比佢地現時做嘅行業更穩定先，定係佢地真係對文職工作咁提唔起興趣呢

有人話用唔到win7申請都可能係一個因素，不過我自己就覺得唔多關係

呢方面全靠魔巴

唔駛抬舉魔巴
大把人講到打政府工就無意義 打私人工返工先有意義

aco就好大機會係既
ca就應該唔會停既 係唔會大招咁解既

報CA先今年
好撚驚skills test同英文面試會死

Ca英文都唔會深啦

我英文真係得中四程度

係aco ca 英文都唔q會深
ce程度咁上下甚至無

英文果part 係讀篇文+問篇文相關既問題only

你過到st先再諗啦
得15%左右的人過到st

有道理

跟官方，一半excel 一半word

一日2個鐘直落考晒，中英文打字+word&excel

個個吹到勁多到人報
依家勝利女神企係魔巴果邊

魔巴今次訓係到都拎到offer

現職公務員/有志願成為公務員ge 你要注意

今次大機啊經典巴

中文其實好容易，佢有幾個字比你走盞。盡量再練快d，到時考個陣一緊張就會比平時慢

我覺得中文難
平時做野都係用英文覆email

魔巴肯報CA，一直入左去做，過兩年內部考ACO都易d。唔駛日日係度發怨婦文

格式唔好轉唔好改野
人地叫你打字唔係word test

有5分鐘比你打下字先

收到email會有注意事項

經濟唔好仲少左人報,咩玩法
之前話爆3過4萬既人上返水未

BNO平權 要宣誓
已經少咗一班後生報

大學唔係數學必合格？
最少3322

有得HD ASSO上架嘛

記得就算hd asso都要3322啵
無3322 gpa爆4都上唔到degree

經HD asso 上到degree係唔洗數學合格

無degree
Dse 43444
ST個標準其實係幾多

你呢個分冇degree？

以前jupas 無要求數學pass
以前文學阿sir 肥數學都讀到中文系

唔出奇，識人會考14分英文B 卷拎C ，但佢唔鐘意讀書就咩都無讀，直接打工

2015年dse
做左幾年野
依家讀緊pt degree炒緊散
想搵份正職交學費

加油

識人一路做GA 一路讀pt
等出年reo 開post 好過

以下是各大部門N 仔人數：

以下是各大部門N 仔職位分佈：

我都係...
中文打字要用腦去諗個字碼

有冇巴絲可以分享下練習word 同 excel 既心得
知道st email會話要考咩
但係大家係記住step by step
定會做下exercise ?

二千個位佢計埋waiting?定係waiting會額外再計,咁到時就可以2個人爭一個位

計埋姦房1~2人爭一位

怕英文打字唔過。。。其實係唔係5分鐘要打150個字？

係

頂.... 公務員secrets賣ACO懶人包

有無用

咁撚仆街要賣

賣

我無考, 所以無買, 但應該都多人幫親

咁都有生意做

雖然無報aco, 但我朋友係公務員secrets買完ACO懶人包後話覺得抵買
有埋marking scheme

當年我乜都冇買
乜班都冇報
一take已經考到
係收到offer先入工會
而家啲人真係

根本就係當年隨街派嘅懶人包黎，
仆街咁樣賺錢法
同發死人財一樣咁仆街

ching買左?

又係你呀愛情鳥
上屆aco仲有無用英文問九大職能呀？

想問下係咪網上交完申請現階段唔洗郵遞任何證明文件
除左海外學歷

所有人都要郵寄呀，而且截止左啦
你兩年後再黎過啦

2年後都唔知仲有報請人了

wtf？
冇交學歷證明

aco都要交學歷證明架咩

2022年請早，如果仲有招聘的話

另外，代其他有寄嘅人多謝你，又少1個人爭

網上申請交學歷嘅deadline日期係唔同郵寄的(印象記得

收皮啦
好彩我check下姐
本地學歷唔洗交證明啊屌你老母
咁都想呃人
你下世做中國人啦

呢啲野，出 job adv 果陣自己有睇清楚又點會比人吓到？ 自己當初功課做唔夠就係到屌人

116，117集都係我開post，咁你又有無留意我個標題叫嘜?

check唔係應份咩

吓你老母咩
慘慘豬，fake唔到人仲要被人發現被人屌

未入職嘅已經咁唔小心
入職後點算
信自己啦

Whatever you say

反正我都已經過左海只不過係到笑看風雲

Fake到就少一個
呢到全部都係敵人
幫左你，機會就少左，

大把人覺得做伸手黨先叫應份

連自己要報嘅工都唔睇清楚篇 job adv ，一味淨係識問問問，又唔去做下功課，自己都唔著緊自己嘅野又有咩辦法呢

好撚型，估唔到仲有得食下花生🥜

利申：我都笑看風雲緊，繼續一星期返 1 day

繼續返2日，個死人夾萬好叉煩

政府啲新keyboard好濕鳩 好易打錯字

thx，之前google左好耐都搵唔到呢篇野

其實ca同aco差幾千
但好多講到ca狗也不屌 aco就仲接受到咁
原因係咩 就係個幾千？

因為返shift

aco 一樣有機會要返shift

有得揀真係aco 起碼返shift唔洗早起身

CA 頂薪少ACO差唔多成皮野
又冇得升

第一年報，留名

勝在夠穩定姐
唔係既話無人報
無雙糧無花紅 仲要有可能做閪位
唔係山窮水盡嘅話唔會做啦

入到先再算

呢樣又真
俾我都做

係...
而家咁既情況
都唔知以後會係點

你梗係冇睇清楚兩份job adv

經典巴

因為好多人CA要減人工入
要幾年先跳到pt 翻之前既人工

未必個個肯

唔好講到aco 唔洗咁， 呢個post 睇左兩年

好多人D已經呻aco 入職要減人工，話人工，但又要考

好老實，aco 又係咪真係升到呢

純粹叫有些少機會

不過多5 個pt 真係差好遠

咁好過 CA一定冇得升先
做d野又唔係難CA好多

難唔難，多唔多

又咪係睇返你個位既 duties

報咗名？

冇得唔報俾你吹奏

CA / ACO用唔用到cre成績?

下星期唔知仲有無wfh

2人限聚令如果再加7日就會有

我見網上有人整左個中英打字既懶人包練習，係唔係5mins內打到佢經字標示既合格線就OK?(我見中文打到個度只有一百多個字...)

尋日未加咗🤡
加限聚唔等於有wfh囉

打到條線合格，正常個個都打到尾...

咁考既時候當然只打到合格線，留時間check，打過左又無著數。
只不過見個個練習中文紅字只有一百字，所以請教下。THX

CA ACO 價高者得競價大會正式開始!
A: 「中五學歷!」
B: 「中七學歷!」
C: 「Asso 畢業!」
D: 「top up degree 畢業!」
E: 「top up degree + 2 年工作經驗!」
F: 「UGC degree 畢業!」
眾人:「嘩...」
G: 「三大 UGC degree + 2年工作經驗!」
眾人:「嘩...」
Z: 「三大 Master 畢業 + 3年工作經驗 + 人工扣減5000!!!!!!!!」
EO: 「立即成交!」
蘋果頭條:「ACO CA 報價再次破頂, 首次出現master學歷人工倒貼, 成交暢旺. 學者:「或含恨而終」」

昨日果個係消息，唔係確認喎

咁大家係 A~G, Z 中邊位？

魔巴全部都唔係

佢係eo

擺左係公司電腦 聽日先

好彩本身做緊份工人工唔高又冇福利
入職pt都唔係減咗好多

Lm

如果請咗咁點

[member]可能我表達得唔好冇講清楚 我未夠年資考內部 所以先想問下現職ca外部考aco會唔會有優勢[member]

通常 幾時有REPLY 架?

有啲位唔係話hea就hea, 同埋新人唔熟環境, 唔係咁易搵位避重就輕。

見過有啲新人仲麻煩過老油條, 明明全公司無人ot, 佢自己日日走去ot, 又要改革呢樣果樣。

所以其實好睇環境同人。

你既優勢最多只係見過面試既形式
同埋大概知道會問你乜野

可能冇咁驚掛

個tg群組係咪收左皮

30幾歲先想入 唉

而家份工好唔掂？

三十幾入嚟先得萬五六蚊咋喎

未到St 掛
St ,面試階段自然有人上水套料

PS 冇入

30歲大學親戚:「EO II 升EO I pt.28, 買車買樓結婚生仔請工人豪華旅行事業有成光宗耀祖.」
你:「我想考ACO pt. 3...」
如此屈辱完全覺得冇問題?

魔巴we miss you
屈乜野辱？
EOI？畀你升到SEO咪又係4年一調，去到新部門乜撚都唔識，問野都係問個CA/ACO先，你估你上手真係咁好交帶，唔駛文職幫手做，你自己好撚醒？連個PSII都可以玩尻你添啦

好多SCO/CO熟例過EO添啦

錢只不過係代表負責大小問題

但拎緊pt44

冇含恨而終
0分

仲有冇人等緊rd

估唔到仲可以wfh多一個星期

我都三十頭。。。

有冇講aco收到幾多申請？

我打字好慢

我都係
英文同中文都係岩岩好達標再多啲
好怕到時緊張收皮

話唔定緊長上黎反而快 我考果陣仲打得快過練習

*張

無咩excel word skills

仲有時間，多d 上typing test 網練習下
其實唔難

已經日日上
近排連懶人包都日日練
但都好怕有野唔識

你要基本練到唔望keyboard 打字
望太耐多數時間唔夠

由apply 到請快極都 出年先上任啦

遠水不能救近火

而家都做到
不過怕到時打字太緊張 走去望keyboard

報左新一屆ACO再考過
不過唔係好記得工作證明淨係受咩??
係咪好似糧單唔受,淨係受稅單同REFERENCE LETTER??

愈黎愈多人考了

大學生未入職先輸100萬
入左職就輸埋人生

同我當年一樣 讀完又唔想考牌

但唔考牌人工又係極低

唔係呀 做咗幾年acct先

點解連登仔係咁踩aco

ok thx

唔洗客氣
救得1個得1個

ACO 最大會請幾歲？
34 會唔會pass ST 都無得in

30幾歲入職好似都唔少

30人士召集 雖然好蝕 但都想最後努力入

same
慣咗望

我29入😅依家point8，真係要捱好耐

想問大家係唔係收到skill test通知先練習？

係咪太多人APPLY，會連邀請你做SKILL TEST都無

唔係好明

30碎入揮手

碎

已家做緊個份轉左長工 工作證明申請要唔要埋?
假設: 3年合約contract end > 01/07/20
轉左長工開始生效日期>01/08/20

上連登勿認真呀

grad 完出去玩返三五七年先真係差唔多啦
依加65歲先退休呀 入左去就一世啦
50歲入職都仲有15年公務員生涯呀

唔識用PAYME
想買佢個ACO懶人包

PAYME係咪要有對方電話定EMAIL先俾到錢
但SEARCH EMAIL又無CSHK
電話佢又無留

轉讀工程考其他位，悶到閪人工又低，d女又會睇你唔起

你話政府入面的女aco ca都睇唔起男Aco?

人地條條仔都高人工過你，溝人等於想人叫你收皮

咪撚買啦⋯⋯
上網都有免費

做緊/考緊政府WS/ACW/AIOW/ABSI/TO/SO入(23)

巴打呢個post有好多師兄
你可以去問下

政府好L多老seafood ，好仆街。一入大門，深似海，好難走返去出。

打字慢既，依家就好練定

以往我會咁講
不過今屆就算啦，入到已經好好
冇謂水人入私人俾啲僱主玩殘

留返啲錢嚟驗吓智商

到你做到50歲果陣，可能又玩多5年，70歲先退休。入職冇話早與遲，入到就得

有無人知同大廈確診洗唔洗同上司申報 有無指引

要，報左冇蝕，唔報有咩事入你數

要同上司講
睇下佢俾唔俾你14日wfh
我個邊就有

好好地有EO唔考考ACO
日日返工比女EO ACO CA由頭笑到落腳
贏左份工, 但結果成為異性絕緣體, 你話怪得邊個?

唔好買啦

你咩新野都一學就識

女性絕緣體有咩所謂

最緊要人工高

人工高? 依家你係一人之上, 萬人之下呀!

踩到第118個post，踩到2047

即係咁，份工愈多人踩，就愈證明有佢嘅價值係度

巴打 唔好鳩嗡好喎
你咁講既話 咁popo咪好撚有價值

Popo個價值咪就係要帶埋全家俾人任屌囉

aco有家底大把錢
堆港女嚮office幫你含都仲得呀

到時會有得俾你揀65定70

認真 你地下屬係老屎忽CA 乜都唔做 叫佢做少少野拖足一兩日
到頭來係咪自己食哂?

A: 同上面反映
B: D佢份report
C: 做死狗等佢走人

呢度仲有冇人仲等緊CA入位?

有

有 有冇打過電話問

巴打你等緊？

我朋友幾靚仔，做aco同eo拍拖
所以your face your fate

定你想著哂西裝搵萬零蚊，覺得優越d

有冇家底先

我本身現職上個月入左ACO位, 舊果個位而家仲未有人fill

無咁快架
一般都幾個月
有無人act緊個位？

inbox問佢

應該我同事sideway緊. 我都知未必有咁快(我坐緊個位本身都吉左大半年), 不過見而家都已經出緊新招聘

咁快出skill test

咁快

我24號報都味有 但我知有人29號報名今日收到skill test....點算 係咪skip左我⋯

2年後啦

唔會呀嗎？味send到姐我估

著哂老西 搵萬幾 返灣仔中環金鐘 溝女都易啲

希望考到 現職CA 考到既話讓出極荀CA位

比我

點荀法，夠唔夠我而家佃位荀？

你有幾荀

交換！

仆佢臭街Email

好忙？

次次一返親office就百鳩幾封電郵同file招呼我

你wfh 無email睇？我wfh可以access做下email啲嘢

1星期返1日係咁上下

聽人講有啲位要人寫自己在家扮工期間做過啲嘜，好彩我唔洗寫，如果唔係都唔知點算

有無人收到email見工？

原來係skill test

夠晒做，其實好簡單，重點係認下function放咩位

應該係早三個星期左右

點解我第一日報aco...都仲味有skill test

咁唔識就唔識架啦
是旦用GOOGLE翻譯出篇鳩文黎覆人囉
英文好既就唔駛做CA啦

咁唔怪得我果陣第一日報，11月先有st

我1月先打字，終於都忍唔住出聲

我前年11月先打字，上年1月先見，都忍唔住要出聲

但我住港島都味有 有人住港島都收到了

暫時未知今年點安排打字，冷靜啲

我上屆第1日報，5個月後先去打字，聽講最遲好似去到3月

1823 真係閪工黎

份工本身垃圾 入面d人仲垃圾

More

真係咁快就開始st咩？
往年都等ca申請完埋先再慢慢出st

你邊到睇到啊 應該唔會咁 你有會考就OK 核實學歷果D係SKILLTEST之後做嫁wor

第一日報 收到st 9/9

email通知 記得睇埋垃圾郵件

想問下st 打字
多唔多數字/符號？
例如 「」 、
或英文既”” ‘ &()

今年咁急連ca都未deadline就出st?

rd又唔見佢咁快派

可能今年出(SU人LT)

有冇人唔係港島但會收到St 通知

入ACO 係唔係一定要數學 會考 OR DSE 合格?
我有 HD 同 shape top up degree 不過會考數學肥了是不是唔得?

10個月左右

1/8申請未有ST

究竟你有冇睇清楚個job ad 架

申 請 人 必 須 (a)(i)在 香 港 中 學 文 憑 考 試 5 科 取 得 第 2 級 或 同 等 [註 (A)]或 以 上 成 績 [註 (B)]， 其 中 一 科 為 數 學 ， 或 具 同 等 學 歷 ； 或 (ii)在 香 港 中 學 會 考 5 科 取 得 第 2 級 [註 (C)]／ E 級 或 以 上 成 績 [註 (B)]， 其 中 一 科 為 數 學 ， 或 具 同 等 學 歷

未收到EMAIL邀請我做SKILL TEST，咁係咪即係無行

係，兩年後見

大把人無睇清楚，或者選擇性睇自己想睇嘅野

之前都屌過一啲咁嘅人，不過屌極都仲有

原來係一APPLY無耐，就會收到邀請

我係DEADLINE個一日先申請，關唔關事

唔關事
已經shortlist左你

Aco 加ca成5-6萬人申請
會唔會全部人都有st

恰9 ME

岩岩收到st,想問下嗰日個流程係點架？

他日你順利入職ACO，隨即成為EO膝下既無名小率。情況尤如昔日朝廷既掃地小太監！

「同事⋯幫我影印200份」
「同事⋯幫我Scan野」
「同事⋯幫我拆釘」
「同事⋯幫我碎紙」
「同事⋯幫我收貨」
「同事⋯幫我整印仔」
「同事⋯幫我換水」

⋯⋯

再望下你張大學畢業證書？望下成班大學同學既畢業拋帽相？望下你做Final year project既功高偉績？你話你自己似咩樣？

「同事⋯我唔記得左你叫咩名？」

唔係話得幾萬咋咩

魔神

有咁多

「同事⋯幫我影印200份」
「同事⋯幫我Scan野」
「同事⋯幫我拆釘」
「同事⋯幫我碎紙」
「同事⋯幫我收貨」
「同事⋯幫我整印仔」
「同事⋯幫我換水」

我而家做緊份工，呢D野全部唔洗做

我都想剩係做濕鳩野

有無ca未入位

here 2月尾收offer

same
應該問有無人2月尾收offer已經入左位

利子

收完offer有form填係咪算好好

咪係幾萬

唔會再出？
利申 8大 冇收倒st

八大中文閱讀幾分 job ad都唔識睇

技 能 測 驗 註 3
（ 中 文 及 英 文 文 書 處 理 速 度 測 驗 ， 以 及 一 般 商 業 電 腦 軟 件 應 用 知 識 測 驗 ， 包 括 Microsoft Office Word 2016 及 Excel 2016） 2020 年 9 月 至 2021 年 2 月

考文書主任 但唔識睇字

申 請 人 如 獲 邀 參 加 技 能 測 驗 ， 一 般 會 在 2021 年 2 月 或 之 前 接 獲 通 知 。 申 請 人 如 未 獲 邀 參 加 技 能 測 驗 ， 可 視 作 已 經 落 選 。
餵埋你班友食飯

想問下依個今日出嘅post係非公務員版ca?
點解要出兩款咁搞笑嘅同一個post畀人報咪唔駛人再填多次，又可以一次過篩選慳返人力資源，之後再畀人楝想返邊款

入職要求係ACO

保就業計劃一部份
減低失業率

一年約
一年後唔知有冇得續約

word 同excel唔同版本會唔會差好遠 我用緊2007

要求高過CA但人工低啲，仲要N仔

佢話無得用修正功能 係咪平時提你串錯字個條紅線都會無埋

今日又跟返報名日期考ST?

應該唔係 第一日報未收到

想問下9大範疇邊個最好撈？

英文成日唔小心打錯 要肉眼check

睇人，我自己就做緊filing，屬於一般辦公室支援服務，我覺得幾好做，因為可能比較其他算簡單

出咗上屆報考及錄取人數：
ACO

CA

你應該係部門支援服務？
GR P Finance三大西位
入親都冇好 但學到好多野

應該都係睇咩dept姐?

每個dept都死
利申 做緊GR小西位

+1

Same都係收唔到，之前唔係話有報都會有st咩

兩年後再報啦

而家收唔到就2年後啦

2522入面包左reject offer
同埋入職之後唔做嘅人
所以 打個8-9折就差不多

ST唔會一次過出
比d耐性啦

禁個制既email都要分批出
你係得既師兄

岩岩先收完酬... 咁快出ST email?

得萬九人報

正常 呢個POST都唔多熱烈
少左好多人報

但aco其實有幾多人報？

因為政治立場問題？

D人係咪驚冇得移民

OFFICE 2013 dl仲難過365 n倍

好期待今年面試會問咩問題 會唔會有政治取向問題

咁心急就唔好入政府啦
ST你都唔等得 你點等到rd呀

哇 仆街實話無

你入撚左ca先諗啦柒頭

上網玩下typing test 英文過到40-45字佢去ST都應該冇咩問題
Excel都係叫你整下表格同chart google學下點樣整唔會有咩問題

如果真係跟上一屆嘅玩法
恭喜你新界係尾水

上網有速成倉頡typing game學
可以試下

屌就係玩得多呢啲typing test 一照住考st攞住張紙打慢到仆街

其實上網有d typing test係5分鐘比你照文章打

練打中文既話就直接去搵新聞對住黎打

玩過啦 就係講對住嗰啲上下斬開兩邊同你去考st拎住張紙考唔同

應該有25，6k人申請既，近年最少架啦

上年考st果陣英文直接skip左一行無打
最後double check先發現

如果係咁 建議你拎報紙打
因為我係用typing test加上日常工作打字咁練返黎

新界係咪好遲先有通知

往年多唔多fg入倒

唔多
因為FG揀野做
閪位又唔做

返星期六日
對客

港島 第一日報 係咪無機了？

仲味收到ST

正常點都會有ST
等下

無
1）辭職
2）硬食

我第一日報都仲未有
遲過我報都收到email

上屆又係咁
今次又係咁
我上次都係第一日報 12月先考st

會

唔該哂

Source?

有幾多fg報咗？

冇收到still test

Skill test 有冇得轉日子嫁？

好耐冇見喇

抱住撞彩心態

即係覺得唔重要

依家份工，阿姐果日請左假，成team 得我同佢，所以我走唔甩

咁份aco工對你黎講姐係唔重要

st個日發燒點算

伸手黨一律叫佢地去公務員secrets課金去買

咪係
算數啦

半日假得唔得啊

收到9月15號ST

想問打倉頡個陣個mon會唔會顯示 木弓水火 呢d字碼？

我記得有，但keyboard你最好當佢無碼你睇

第一曰報都未有st...

咩料

打電話去同佢講 再fax埋證明比佢就得 例如你公司便表

見上面啲人講懶人包 但我見嗰度嘅admin封咗條link唔俾down我都想要
收到st嘅巴打住邊區

新界未有ST

九龍未有
我見有人收到st係葵涌考
如果係派住港島先 要去咁遠考

九龍已有st

嫌遠咪鬼去囉

又唔係我
只係我以為會係番果個地區考姐
我住九龍 去港島考

第一日報未有st

15號荔景st

same

貼埋link比伸手黨

其實有無人第一曰報有st?

識人有

Same

有冇人有st係雙併？

ca都羨慕。。

點解唔做幾年ca先報aco，雖然差兩個point，但仲更加少野做

如果揸住degree 考ca 好似好浪費

唔浪費呀
我都由CA一路做一路考ACO
今年升得
利申:考左2次外1次內

做緊aco,想考同一部門既2a3o

睇comment 佢之前係消防

目標係aco既話 做住ca 到考到可以跳一個point
仲可以早考早啲過probation拎多佢10%mpf

27/7報應該有排都未到我

我係tg群見過有條友 連讚好FB PAGE/IG都懶得讚
話要讚好先拎好麻煩
心諗人地唔係老馮幫你整懶人包嫁
版主仲要工餘時間整

終極伸手

第一日報未收到st 揮手區

暫時睇
係咪第一日報冇乜關係

呢一兩次請人一定係SET左D篩選機制去搵人ST
只係冇人知道個準則係點

第一日下晝報 17/9 st

有咩特別excel formula 會考 上年衰excel

COUNTA COUNTIF COUNT 考唔考？

你上次有無要你考ar...

仲唔放出黎d人都ST哂

無

所以唔洗理la
驚就買/拎樓上的懶人包

屌，報ive d pt 工程唔俾我報

有咁多咩？唔係二萬頭？

你上次考咩？

伸手黨一律去公務員secrets 買懶人包

屌你 我意思係指佢冇考Counta Countif count 咁佢考咩 因為好多練習做依啲咪撚乜野都叫人買懶人包啦

MAX MIN SUM 個啲囉

加油 巴打 我都練緊excel word

無問題 個page深黃

但係d admin好on9, 乜鬼狗屎垃圾post都照出

見好Q多人問點dl，個版主咪寫到明去網誌。但d人都仲要問😒。

CA係咪過咗啦?

邊有咁多猛料日日出

報左仲未收到email

幾號考？

counter位係咪正常都全部有cctv？

secret 就係應該狗屎垃圾都post出黎

之前做外判咪又係好似狗咁

住北區係咪有排都唔會收到st

其實Top up需唔需要先寄學歷證明過去？因為係cityuscope度讀，課程已經本身通過左資歷評審，係scope讀但學歷係UK頒授，咁算唔算係海外學歷？

我冇寄到，好驚，洗唔洗補寄

今年apply CA大概幾時有回覆

Degree 唔洗報aco啦

你無考會考、高考、hd?

都唔知幾時先收到ST...

有啊 有dse5科合格

想問到時考word同excel會係default中文定英文版?

仲未收到email,係咪收得皮

係咪最遲2月先收email?我報ca

你自己都答左自己

中後段先in 似乎陪跑。

有st email你就會知

聽朝起身打電話問啦
你唔係覺得連登仔熟過做recruit 個位掛

其實有無新界有st?

界面中定英問題唔大啦

你都係要熟d function 係邊個位置 唔係等到考果陣先慢慢搵

咁早就考

有啲單考aco都好似有收st

唉
等st等到頸都長

我心情=你個名

早D考早D考到入去啦

加埋報名日期、報名形式

想問下skilltest要幾耐時間呢

google過話30分鍾 但係咪要等好耐排隊測?(半日/全日?)

同埋係咪要著埋suit 求解答

預2-3粒鐘
唔需要著suit

thanks巴

唔想開excel 好撚惡夢

我都好早報，未有

著 suit 之餘，無野拎都要拎個空嘅公事包

邊個話唔洗，我果陣去打字明明啲人全部都著哂 suit 個個都拎住個公事包

唔著suit即foul，你諗你

似係返緊工請半日假去ST😂
但我覺得著suit 唔方便打字

＃861都答左你，自己諗

Typing test 著suit？

sure, of course

想減少對手都唔係噤陰人嫁

我洗同啲人爭

噤重仆街啦
上左岸都靠害
大佬你番緊咩位要著suit噤嚴重呀

洗鬼著suit,interview 先著啦

利申 ACO

我踢拖去考
有位就升

我明明好認真答做咩話人靠害

西位，日日忙到無停過

大佬 著suit扯住扯住點考呀
考完成個隔肋底係汗 有女留意都唔敢埋身啦

用mouse keyboard詐喎，點會扯住扯住

佢嗰份表同少於佢實際會考的野

見人見智啦
總之考typing test
著suit唔係必要囉

講得好，好1句見人見智

如果連1個咁簡單嘅問題自己都唔識分析誰對誰錯又點做 ACO

嗱 誰對誰錯就視乎你係咩位啦

仲要搵返2016版黎練
平時太依賴google sheet

整個試用版
之後練用過左ST咪DEL左佢

我day2報，都係諗緊唔係填錯下化

係排隊報到姐 唔使著suit啦

一樣呀ching 我係佢講times up 先發現打漏左句

好想快啲考倒
唔想番而家份工
利申fg 仲未收倒st

st之後比我想像中快入職喎

Excel 同中文打字好差

其實佢派st個次序有冇規則

拎左offer 已經好好

仲未收到st

今次18 waiting 變左2020尖子果批

st 依家開始練都仲黎得切，驚面試過啦！

唔識打果個字就求其打個「一」字，空格頂位後面打多個字會影響校對。

有一年工作經驗 大學grad 24號申請 仲未有st 好緊張 唔想做依家份工

都得姐
純粹我習慣用全型打字
注意番全型㩒tab會有機會走位

冇email
唔係填錯野咁開心啊

等下啦

專登最遲嗰日交 ， 練唔切

中文練唔切 打極都過唔到20

遲左而家份工等aco是否不智
人工低得黎又學唔到野

係
因為快極都出左先入到職

最快2021年先入到職

等你考到先算啦

幾時有st email

唔該巴打其實因為唔係太頂得順而家份工 如果係咁睇黎點都要捱埋落去 仲要考唔考到aco都係未知

起碼都等多一年半載
仲未計你有機會過唔到ST 尾水ST+interview & waiting

其實自己都心裏有數政府既野快極都半年點都好感謝各位善心巴打 希望個個有offer

睇黎今日大send st email喎 我見到好多人都有 但係我都係冇

點解啲閪工咁多人搶我做過一個月aco頂唔順走左，又學唔到野，人工又少，返工個個hea到仆街完全唔係做野

其實interview都未必會問空白期
你有個「正當」少少嘅答案都得

有 上面答左

第2點同aco一樣

打比ggo幫到你

因為現實係大把人搵唔到理想既人工又做到仆街
不如入政府on99

可唔可以再upload多次

返工為出糧, 返去學野有咩好學

hea 你可以做住aco 再揾工 , 有份ACO 係手 最少有d 保障.

你申請完會有電郵send 俾你話收到嫁喎？你收到咪正常囉！等下啦

係窮啊屌你個閪

冇野做/hea = 閪
係你主觀姐

明明hea先做到自己嘢

出面做到仆街又少人工咁叫咩

叫「我好鍾意返工」

有無人擔心如果政府無你有去免費篩檢既記錄就不列入考慮

總有d人返工要著suit既
為左st都係拎半日假姐 仲有半日要返工

藍精靈都唔係個個驗啦

加油，就到1001

ST 春

正確，咁大個人咁簡單嘅問題都唔諗下

有冇人有公務員Secrets嘅ACO懶人包的包膠？謝謝

慘 被老闆逼放假 都唔知夠唔夠1日假去st

不如用下你個腦...

唔好FF太多懶人包.. 其實你有心爬返上屆嘅post就已經學到好多野

我普通T恤短褲去ST, 邊有人理你

啱

1002